大家認為用白話寫文好定書面語寫文好？

想寫一篇長篇，關於風水歷史之類，大家點睇

呢種題材書面語會舒服啲

風水歷史一定有啲專有名詞，用書面語會順啲